<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-03-08T00:35:06+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Kafka’s Blog</title><subtitle>description</subtitle><entry><title type="html">March</title><link href="http://localhost:4000/diary/2019/03/07/march.html" rel="alternate" type="text/html" title="March" /><published>2019-03-07T19:31:43+09:00</published><updated>2019-03-07T19:31:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/diary/2019/03/07/march</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/diary/2019/03/07/march.html">&lt;p&gt;Өнөөдрөөс эхлээд өдөр болгон идсэн бас уусан зүйлсээ тэмдэглэхээр шийдлээ.. Сүүлийн хоёр жил тогтмол идхээ больсон бас амттан алкохол их хэрэглэдэг болсон , жин нэмсэн учраас хэрэглэж байгаа хүнсэндээ хяналт тавих бас өөртөө motivation өгөх зорилгоор хүнсний тэмдэглэл хөтлөхөөр шийдлээ ..&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
  		&lt;div class=&quot;col-sm-6 &quot;&gt;
  			&lt;div class=&quot;section-hold&quot;&gt;
  				&lt;h2 class=&quot;text-success&quot;&gt;03/07&lt;/h2&gt;
  				&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;
  					&lt;p&gt;Өглөөний цай&lt;/p&gt;
  					&lt;img src=&quot;http://127.0.0.1:4000/assets/images/foods/march/0307_breakfast.JPG&quot; alt=&quot;&quot; width=&quot;400px&quot; height=&quot;250px&quot; /&gt;
  				&lt;/div&gt;
  				&lt;div class=&quot;text-center&quot;&gt;
  					&lt;p&gt;Өдрийн хоолнийхаа зургийг авах гэсэн цэнэггүй байлаа энэ оройн хоол&lt;/p&gt;
  					&lt;img src=&quot;http://127.0.0.1:4000/assets/images/foods/march/0307_dinner.JPG&quot; alt=&quot;Responsive image&quot; width=&quot;400px&quot; height=&quot;250px&quot; /&gt;
  				&lt;/div&gt;
  			&lt;/div&gt;
  		&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Өнөөдрөөс эхлээд өдөр болгон идсэн бас уусан зүйлсээ тэмдэглэхээр шийдлээ.. Сүүлийн хоёр жил тогтмол идхээ больсон бас амттан алкохол их хэрэглэдэг болсон , жин нэмсэн учраас хэрэглэж байгаа хүнсэндээ хяналт тавих бас өөртөө motivation өгөх зорилгоор хүнсний тэмдэглэл хөтлөхөөр шийдлээ .. 03/07 Өглөөний цай Өдрийн хоолнийхаа зургийг авах гэсэн цэнэггүй байлаа энэ оройн хоол</summary></entry><entry><title type="html">South of the Border west of the sun</title><link href="http://localhost:4000/books/2019/02/18/south_of_the_border.html" rel="alternate" type="text/html" title="South of the Border west of the sun" /><published>2019-02-18T14:41:11+09:00</published><updated>2019-02-18T14:41:11+09:00</updated><id>http://localhost:4000/books/2019/02/18/south_of_the_border</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/books/2019/02/18/south_of_the_border.html">&lt;p&gt;research paper аа хураалагчихаад 2р сард хамгийн анхний уншсан ном ..Муракагийн бусад номнуудаас яагаад ч юм илүү мэдрэмж төрүүлэв(Kafka on the Shore,Norwegian woods,1984 ийг уншиж байсан). Эсвэл би өмнө уншиж байснийгаа бодуул том болчихсон байгаа болхоор тэр юм болуу..Зохиолийн үйл явцийн хувьд нэг залуугийн амьдрал хайр дурлал ийн талаар гардаг.Бага даа нэг охинд дурлаж байсан бага байсан болхоор тэр мэдрэмжээ хэлхээс илэрхийлхээс айчихсан ..ахлах ангидаа нэг охинтой үерхээд тэгэх явцдаа түүнийгээ үеэлтэйн хуураад л тэр охинийг аймар шархтай үлдээгээл өөрөө ч тэр өөрийгөө үнэлэх үнэлэмж нь буураад л .. Тэгээд хэдэн жил ганцаардмал амьдраад л ,office work д цагаа үрээд л нэг тиймэрхүү..тэгж байгаад сайхан гэр бүлтэй мөнгөтэй болчдийн.. Даан ч анхны амталж чадаагүй хайр нь гарж ирээд л өөртэйгөө зөрчилдөөл нэг иймэрхүү үйл явдалтай …
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Миний авсан мэдрэмж : &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1.しょうがないね 
&lt;br /&gt;2.Би бас өнгөрснөө байнга анализ хийдэг тэр энгэсэн болвуу тийм байсийн болуу гэж боддог дээрээс нь нэг хүнийг гэсэн мэдрэмж арилан гэж боддоггүй болхоор надтай төстэй санагдав.. Хүрч чадаагүй ойлгож чадаагүй юм шиг мэдрэмжүүд надад дандаа үлдээд байдаг болхоор дахиад ганц л удаа дөхөөд очвол гэмээр мэдрэмж ..
&lt;br /&gt;3.Яагаад өнгөрсөн ийм хүчтэй юм бэ,Яагаад тэрхэн үеийн мэдрэмжүүд арилах ийм хэцүү юм бэ эсвэл би тэр мэдрэмжнээсээ өөрөө зуурхийг хүсээд байдаг юм болуу ,бүтэн санагдахгүй байвал яах ёстой бэ гээд л олон нь л юм бодлоо
&lt;br /&gt;4.Murakami номнууд угаасаа орчин нь ч тэр хөгжимийн сонголт дүрүүдийн яриа нь нэг тийм мансууруулсан мэдрэмж өгөөд байдаг яаг л тэр мэдрэмж&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Favorite Quotes:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;-People come in ,have drinks,listen to music,talk and go home.They are willing to spend a lot of money to come all this way to have drinks, and do you know why? Because everyone’s seeking the same thing:an imaginary place,their own castle in the air,and their very own special corner of it&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Nothing can change it .Special feelings like that should never ,ever taken away.I have lost you many times.But I should never have let you go.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">research paper аа хураалагчихаад 2р сард хамгийн анхний уншсан ном ..Муракагийн бусад номнуудаас яагаад ч юм илүү мэдрэмж төрүүлэв(Kafka on the Shore,Norwegian woods,1984 ийг уншиж байсан). Эсвэл би өмнө уншиж байснийгаа бодуул том болчихсон байгаа болхоор тэр юм болуу..Зохиолийн үйл явцийн хувьд нэг залуугийн амьдрал хайр дурлал ийн талаар гардаг.Бага даа нэг охинд дурлаж байсан бага байсан болхоор тэр мэдрэмжээ хэлхээс илэрхийлхээс айчихсан ..ахлах ангидаа нэг охинтой үерхээд тэгэх явцдаа түүнийгээ үеэлтэйн хуураад л тэр охинийг аймар шархтай үлдээгээл өөрөө ч тэр өөрийгөө үнэлэх үнэлэмж нь буураад л .. Тэгээд хэдэн жил ганцаардмал амьдраад л ,office work д цагаа үрээд л нэг тиймэрхүү..тэгж байгаад сайхан гэр бүлтэй мөнгөтэй болчдийн.. Даан ч анхны амталж чадаагүй хайр нь гарж ирээд л өөртэйгөө зөрчилдөөл нэг иймэрхүү үйл явдалтай … Миний авсан мэдрэмж : 1.しょうがないね 2.Би бас өнгөрснөө байнга анализ хийдэг тэр энгэсэн болвуу тийм байсийн болуу гэж боддог дээрээс нь нэг хүнийг гэсэн мэдрэмж арилан гэж боддоггүй болхоор надтай төстэй санагдав.. Хүрч чадаагүй ойлгож чадаагүй юм шиг мэдрэмжүүд надад дандаа үлдээд байдаг болхоор дахиад ганц л удаа дөхөөд очвол гэмээр мэдрэмж .. 3.Яагаад өнгөрсөн ийм хүчтэй юм бэ,Яагаад тэрхэн үеийн мэдрэмжүүд арилах ийм хэцүү юм бэ эсвэл би тэр мэдрэмжнээсээ өөрөө зуурхийг хүсээд байдаг юм болуу ,бүтэн санагдахгүй байвал яах ёстой бэ гээд л олон нь л юм бодлоо 4.Murakami номнууд угаасаа орчин нь ч тэр хөгжимийн сонголт дүрүүдийн яриа нь нэг тийм мансууруулсан мэдрэмж өгөөд байдаг яаг л тэр мэдрэмж</summary></entry><entry><title type="html">Digital Fortress</title><link href="http://localhost:4000/books/2019/02/18/book-digital-fortress.html" rel="alternate" type="text/html" title="Digital Fortress" /><published>2019-02-18T14:41:11+09:00</published><updated>2019-02-18T14:41:11+09:00</updated><id>http://localhost:4000/books/2019/02/18/book-digital-fortress</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/books/2019/02/18/book-digital-fortress.html">&lt;p&gt;Dan Brown 1998 онд бичсэн ном байна . (2019.02.19 22:00 аас 2019.02.20 4:00 хооронд уншив 500хуудастай ч гэсэн үсэг нь жижигхэн биш болхоор гайгүй явчлаа эхний 200г хуудсийг л уншлаа tsaashaa unshih husel alga taalagdsangu)&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;From Goodreads: 
When the NSA’s invincible code-breaking machine encounters a mysterious code it cannot break, the agency calls its head cryptographer, Susan Fletcher, a brilliant and beautiful mathematician. What she uncovers sends shock waves through the corridors of power. The NSA is being held hostage… not by guns or bombs, but by a code so ingeniously complex that if released it would cripple U.S. intelligence.
Caught in an accelerating tempest of secrecy and lies, Susan Fletcher battles to save the agency she believes in. Betrayed on all sides, she finds herself fighting not only for her country but for her life, and in the end, for the life of the man she loves.
From the underground hallways of power to the skyscrapers of Tokyo to the towering cathedrals of Spain, a desperate race unfolds. It is a battle for survival — a crucial bid to destroy a creation of inconceivable genius… an impregnable code-writing formula that threatens to obliterate the post-cold war balance of power. Forever.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cryptography,Computer Science талруу бичигдсэн ном.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1рт бичих хэв маяг нь яагаад ч юм таалагдсангүй хэт их үйл явдал нэмээд яаг нэг Action кино шиг мэдрэмж төрлөө. иймэрхүү action plot ихтэй тэр нь ядаж байтал сонирхолгүй номонд дургүй юм байна гэдгээ өнөөдөр мэдлээ.цагийн гарз гээд хаячлаа дундаас нь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2рт  энэ номон дээр cryptography н concept г  хальт хальт дурдаал өнгөрөөчлөө зохиолч нь өөрөө сайн ойлгоогүй байхаа .. Тэхдээ уншаад хоо ийм юм байдаг юм байна гэж нэг юм мэдэж авлаа тэр нь Rotating Cleartext ..Дээрээс нь хэд хэдэн буруу ойлголт байх шиг байсан . Anyway Cryptographer хараад зайл зайл гэхээр ном байна .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уншиж байхдаа анзаарсан wrong conceptuud:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.64bit key г тайлхад 10минут тэгснээ 10000bit key тайлхад 1цаг WTFFFFFF!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;is that impossible ??? миний толгойд орж ирсэн анхны бодол лол…За 64bit key г 10минутанд тайлдаг гэж үзийлдаа тэгвэл 65bit г 20минут, 66 bit г 40минут,.. geh meteer bit negeer ihsen bolgond tailhad zartsuulah hugatsa 2 dahin ihsen..tegwel 100bit iin uyd yah we geheer 10minut iig urjih (2iin36 n zereg) bolno.Jilruu shiljuulwel oiroltsoogoor 130745 n jil shaardlagtai geel bod…tegwel 10000bit buur butku muruudul bgazde hha&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.64bit is not 64 alphabet&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8bit=1byte
1byte aar neg useg eswel temdegtiig ilerhildeg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.public key encryption&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;zohiolch ni message ee decryption hiihiin tuld yawulj bga tal n keyee yawuldag geed bodtson ugu bhq yu hha..sender,reciever hoyr hoyula private key tei tegeed dunda neg public keytei .uursdiihuu key iig yawuulah shaardlagguiger encrypt decrypt hiij bolno ene talaar daraa tuhtai bichnee ene mathematic concept n aimar sonirholtoin bnle ..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4.selling key to unlock algorithm that encoded by that algortihm wtf!!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;tulhuur n bailaach algorithm n baihgu bolhoor decrypt(tailah) hiij chadkusht. uuruur helbel ter algorithm iig olj awhin tuld ter algorithmaar n ter key ee ashiglad decrypt hiih shaardlagtai whahha . butehguishte hha bi utsa asahin tuld code oo hiih heregte code maani utas ashar garj irne  gejamm shig xxa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;яаг анзаарсан нь энэ хэд л байлаа.өшөө зөндөө байгаа биз.Дээрээс нь би зүгээр л сонирхогч болхоор бүүр сайн мэдэхгүй байна .&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Dan Brown 1998 онд бичсэн ном байна . (2019.02.19 22:00 аас 2019.02.20 4:00 хооронд уншив 500хуудастай ч гэсэн үсэг нь жижигхэн биш болхоор гайгүй явчлаа эхний 200г хуудсийг л уншлаа tsaashaa unshih husel alga taalagdsangu) From Goodreads: When the NSA’s invincible code-breaking machine encounters a mysterious code it cannot break, the agency calls its head cryptographer, Susan Fletcher, a brilliant and beautiful mathematician. What she uncovers sends shock waves through the corridors of power. The NSA is being held hostage… not by guns or bombs, but by a code so ingeniously complex that if released it would cripple U.S. intelligence. Caught in an accelerating tempest of secrecy and lies, Susan Fletcher battles to save the agency she believes in. Betrayed on all sides, she finds herself fighting not only for her country but for her life, and in the end, for the life of the man she loves. From the underground hallways of power to the skyscrapers of Tokyo to the towering cathedrals of Spain, a desperate race unfolds. It is a battle for survival — a crucial bid to destroy a creation of inconceivable genius… an impregnable code-writing formula that threatens to obliterate the post-cold war balance of power. Forever.</summary></entry><entry><title type="html">first diary</title><link href="http://localhost:4000/diary/2018/02/19/diary0.html" rel="alternate" type="text/html" title="first diary" /><published>2018-02-19T01:31:43+09:00</published><updated>2018-02-19T01:31:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/diary/2018/02/19/diary0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/diary/2018/02/19/diary0.html">&lt;p&gt;Хичээл амарсан болхоор чөлөөтэй болоод зүгээр байж байхаар гэж бодоод блог нээчлээ .Бүүр дээр авцан байсан Domain name байдгийг санаад …Бичмээр санагдсан үедээ юу ч хамаагүй бичиж байнаа&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Хичээл амарсан болхоор чөлөөтэй болоод зүгээр байж байхаар гэж бодоод блог нээчлээ .Бүүр дээр авцан байсан Domain name байдгийг санаад …Бичмээр санагдсан үедээ юу ч хамаагүй бичиж байнаа</summary></entry></feed>